暴徒大鬧紅土旺角 警果斷驅散

圖：搞事者霸佔旺角警署對開西洋菜南街，並用鐳射槍瘋狂射向警察，警方出動防暴警戒備

【大公報訊】記者海芯葆、冼國強報道：暴徒又再藉遊行到處流竄破壞！發起在紅磡、土瓜灣遊行的搞事者，昨日又偏離路線，向民建聯議員辦事處掟雞蛋及工聯會工人俱樂部噴漆，再流竄到太子、旺角、油麻地一帶，在旺角警署外用鐳射筆狂射警員，並一度佔據彌敦道。沿途商戶紛紛趕落閘，損失慘重。

紅土遊行獲批准路線由紅磡海心公園出發，終點在黃埔站A出口。發起人李軒朗聲稱，遊行是抗議在區內的遊客太多，揚言不了解五時半後會發生什麼事。遊行開始前，搞事分子已有動作，大約三時於何文田站有黑衣人分發頭盔等物資。

鐳射槍瘋狂射警 垃圾桶掟警車

搞事者不乏「港獨」分子，有人高舉「香港獨立」標語。遊行龍頭在下午4時13分已到達黃埔站A出口。下午4時25分左右，搞事者脫離路線，沿馬頭圍道向土瓜灣前進，途中向民建聯立法會李慧琼、蔣麗芸在馬頭圍道的辦公室掟雞蛋，又不斷以鐳射筆照射辦公室。民建聯懸掛在庇利街、土瓜灣道的多幅橫額，被搞事者拆下棄於馬路。搞事者經過在馬頭圍道的工聯會工人俱樂部時，公然用黑油在外牆噴字塗污、破壞招牌等，令該處烏煙瘴氣。

下午5時10分，有搞事者號召轉往太子。暴徒霸佔旺角警署對開西洋菜南街，並用鐳射槍瘋狂射向警察。警方一度舉黑旗，暴徒向警方掟雞蛋，然後又混入記者群中。

晚上7時，防暴警察在彌敦道準備布防，然後向前推進。暴徒用垃圾桶等雜物堵塞彌敦道與旺角道交界十字路口，然後逃走。大批防暴警及速龍警察沿彌敦道往尖沙咀方向快速推進，暴徒後退至彌敦道與亞皆老街交界，一部分退至旺角天橋。晚上7時27分，警方在花園街收隊，黑衣暴徒在天橋將垃圾桶扔至警車，有警員向天橋舉槍，亦有警車在旺角道被卡住。

黃埔大部分店舖昨日早已關門，晚上暴徒流竄到旺角，信和中心急急落閘，始創中心商場也急關閉，有商戶埋怨，「多得示威者『關照』！」

政府與警方昨晚譴責示威者挑戰香港法治，破壞社會安寧。警方稱，紅磡遊行有人沒按路線遊行，並曾佔據堵塞太子道西、馬頭圍道等道路。晚上在旺角道一帶的暴行，嚴重威脅在場警員及在附近市民和記者的人身安全，一名警務人員因此向行人天橋上的施襲者發射一發布袋彈。